占士金馬倫評論溫子仁《水行俠》 直指「水中世界不夠現實，不能引起我的共鳴」！

由驚悚片名導溫子仁首度執導的 DC 超級英雄電影《水行俠》（Aquaman）在去年底上映後不僅累積突破了 11.09 億美元票房，同時亞特蘭提斯架空的水中王國壯觀特效也引起了大量影迷給予這部角色電影好評。而就在上個月導演溫子仁因為《水行俠》出局奧斯卡最佳視覺效果大獎而氣憤不已之時，現在以拍出《鐵達尼號》（Titanic）、《阿凡達》（Avatar）等商業名片而被封為「神導」的詹姆斯卡麥隆（James Cameron）也第一次評論了《水行俠》這部電影。
今年 64 歲的加拿大名導詹姆斯卡麥隆可以說是水中專家，光是 1997 年拍攝《鐵達尼號》之時他就曾經深海潛水到這艘歷史名傳的沉沒地點多達 33 次。2012 年他更獨自乘坐「深海挑戰者號」潛水艇，花了 2 小時抵達深度近 11 公里的西太平洋的馬里亞納海溝，並在海底逗留長達 3 個小時，這成為人類歷史上第二次抵達最深海底的海底潛水，詹姆斯卡麥隆也是首位獨自抵達該處的人，可見這位導演對於海中世界的了解和著迷程度。
詹姆斯卡麥隆在接受美國 Yahoo 的最新訪問之時，就評論他自己永遠不能、也不會拍出像溫子仁《水行俠》這種電影：「我認為《水行俠》很有趣，但是我永遠不會拍這種電影。因為《水行俠》需要展現出那種與水中物理和現實完全脫離的夢幻環境，角色們在水中居然能夠像那樣穿梭自如，靠著精神上的驅動，I guess, I don’t know，但是它很酷。」
「我一生中在水面下待過了上千個小時，雖然我可以享受這部電影，但無法與它產生共鳴，因為它看起來不夠現實。不過《水行俠》還是點出了人類們把海洋當作垃圾桶的概念，提醒人們應該擁有環保意識，這一點我要為之鼓掌。」事實上正在製作《阿凡達 2》的詹姆斯卡麥隆，這部續集也將會把納美人帶入導演最迷戀的水中世界，全新加盟的巨星演員凱特溫斯蕾（Kate Winslet）也為了演出這部電影而進行特訓，為了就是能在水中閉氣長達 3 分鐘且一邊演戲。詹姆斯卡麥隆點出《阿凡達 2》的水底畫面肯定會與溫子仁《水行俠》有很大的不同，《阿凡達 2》將於 2020 年 12 月 18 日的聖誕節檔期上映。

FB有個comment即刻寸番佢話Titanic都好唔現實
明明Jack可以上埋塊板到唔使凍死

一個癲 一個好撚癲既分別

阿凡達都好唔現實

銃夢

銃夢vs水行俠

我一生中在水面下待過了上千個小時

廢老認屎認屁

科幻片講現實？

乜水？ 夠班評子仁d戲...

佢真係有資格彈

自已濳埋落水拍

留名跟大師學野
但DC套水行俠D裝甲好膠好柒
不過比魚人追嗰幕好正

當年拍阿凡達
佢真係有請啲生物學家去研究
喺嗰種星球環境底下
會衍生出乜嘢生物
啲動植物又應該會演化成咩樣

一個溫子仁見到佢都會跪拜佢嘅廢老

不過《水行俠》還是點出了人類們把海洋當作垃圾桶的概念，提醒人們應該擁有環保意識，這一點我要為之鼓掌。

又講廢話

占士金馬倫對海底好執著,難免會吹毛求疵

都係鳩up
利申：未睇水行俠

好睇還好睇
咁水底啲場口真係唔真實吖嘛

Cg勁假，得啲頭髮喺度飄
啲人郁動完全唔似喺水入面
一粒氣泡都冇

Come on, James

唔好斷章人地講嘅嘢啦
咁大段淨係cap果一句
咁的而且確占士金馬倫熟識水底多過溫子仁
佢又唔係踩人地套戲唔好睇

佢的確有資格講呢d廢話

敢得罪DC FAN
幾夠膽

佢已經講得好好聽啦

以james cameron把臭口黎講
其實算讚緊

原文明明係讚

都唔知係咪慳成本，
D 卒仔裝甲設計 用料好柒，好似大陸動畫咩咩裝甲戰士

「我認為《水行俠》很有趣，但是我永遠不會拍這種電影。因為《水行俠》需要展現出那種與水中物理和現實完全脫離的夢幻環境，角色們在水中居然能夠像那樣穿梭自如，靠著精神上的驅動，I guess, I don’t know，但是它很酷。」

其實我都唔係好明，女主角可以去沙漠玩，但D士兵一冇水就死下死下

占士金馬倫套潛行深淵先正

都唔知佢點拍既

你講又講又好似係
有時游水會有細泡泡痴住個身體

重睇啦

下次睇戲可以留心少少

呢套真係對潛水冇番咁豐富既認識冇可能拍到
仲要個3D效果係超級顯著，視覺享受好高

佢彈Marvel啲戲好harsh, 不過今次講水行俠幾中肯

其實作為深知人喺海底有幾艱難嘅人接受唔到一套角色輕鬆喺海底做乜都得嘅戲有幾出奇，講句無共鳴唔得

其實真實先唔好睇
要真實嘅我潛水算啦

一開頭班人回得快係因為只睇標題

你地理解下人地講咩野先啦

ai...連登...

咁現實有冇？

套戲都講到明有幾種族種
有啲魚人有啲人魚

水壓大嘅位難有水泡

關咩事
透到氣係因為佢係貴族(好似係)

理解完一樣可以咁講
我睇依啲片就係唔想有真嘢睇，開開心心爆谷片角度

james cameron係連登仔面前不直一提，係廢者

貴族

你否定人又要戴返個頭盔係想點

人地講緊個根基真唔真，唔係講緊個內容真唔真。

即係你劃條子彈線，有個人避子彈。

你講避子彈呢件事真唔真，
人地講粒子彈線有無加旋轉紋呢d睇落真唔真

因為我都唔明點解貴族透到氣但係平民透唔到

套戲個設定水底人有分階級，貴族和平民。咁兩者點分呢？擁有貴族血統的水底人係可以響地面呼吸，低等的平民和士兵就要戴罩，冇水會死。

鬼唔知咩，但你要去留意咁多realistic details嘅時候，你應該係去睇discovery channel
我表達嘅係普通觀眾觀角度，金馬倫係講緊導演/visual director

咩野叫鬼唔知？
又會話關discovery channnel事？

唔個想拗乜
講緊A問我B

酸到佢

都係o個句，你唔明人地講咩野

Ok u win

聚熱風蛋又贏

占生係有資格評論，但DC又唔搵佢拍，佢最好執導成個DC系列😤 以占生既地位，DC班垃圾管理層唔會介入劇情太多掛 😑

DC班管理層已經摧毁左蝙蝠俠了....

聚你老母

戲有講有皇室血統既人先可以係地上呼吸

深海玩命都去過

奧斯卡最佳環保電影

暗喻貴族大多數有權有錢，生活方式輕鬆
平民就連呼吸都成問題，有一幕魚人士兵被人打爆左個面罩，佢要塞個頭入屎坑

佢洗撚拍DC咩

james cameron講野無人信?
你地都係肯定三姓家奴

死廢老

睇佢拍開咩同講啲咩
都唔似鐘意超現實超能力英雄片
佢都係鐘意傳統科幻未來題材

阿凡達成套冇水關個海咩事？

《水行俠》（又名「十子仁」）

導演：溫子仁
編劇：溫子仁
監製：溫子仁
音樂：溫子仁
服裝：溫子仁
特效：溫子仁
武指：溫子仁
男主（水行俠）：溫子仁
女主：溫子仁
宿敵：溫子仁

由細到大都係睇DC長大，真心想DC電影世界成功😒 但現實...

James 監制返新果集terminator唔知救唔救得返個系列

又係垃圾標題

貴族可以上水，平民唔得

你就真係乜水啦

啲細蚊仔一聽到有人話佢喜歡嘅野唔係最好就會喺度呱呱叫

屌
真係要教仔咁教先聽得明

唔係話兩個一齊上塊板
塊板會沉兩個一齊死咩

咁係dc 唔真實啫

因為佢係女主角

唔算彈啦
佢都話enjoy套戲
係講啲自己唔鍾意嘅地方姐

「我好希望我哋（觀眾）可以快啲厭倦《復仇者聯盟》呢類電影！唔係代表我唔鍾意呢類電影。而係大佬呀，每部電影都有好多故事可以講，而唔係一群冇屋企人、男性激素過盛嘅人四圍破壞兩粒鐘。」

占士哥一向都harsh

好似樓主班懵撚睇都唔睇就附和人地
明明係塊板唔夠浮力支撐兩個人

《鐵達尼號》金像導演占士金馬倫（James Cameron）向節目指出，他相信那木板不能同時承受杰克和露絲的重量，杰克為免弄翻木板，決定讓露絲獨躺上面。但節目實驗發現，只要露絲脫下救生衣放到木板下面，即可增加木板浮力至足夠承載兩人。
節目又進行低溫實驗，給凝膠假人接駁有加熱裝置的仿心血管系統，把假人體溫設定在37℃，然後讓假人穿上濕衣服，在只有-1.67℃的冰冷氣溫中躺在木板上。一小時後，假人核心溫度仍有28.05℃，未降至足以奪命的27.7℃，絕對可及時獲救。因為史料記載，片中救起露絲的船員哈羅德．洛（Harold Lowe）真有其人，他在鐵達尼號沉船後在冰海上用了45分鐘搜索，那意味杰克和露絲都可獲救。
實驗有據，金馬倫卻指，實驗結果如何，都不能改變劇情，杰克注定為愛情獻出生命。「劇本說杰克會死，那他就要死。也許我們搞砸了，片中的木板該弄小一點，但杰克怎麼都會葬身大海。」

屌果啲有無睇篇文

而家係大部份人單單以為塊板夠大

好心你就收皮啦
唔出聲冇人話你啞架

溫子仁係環保撚

鬼佬起碼承認物理上戲入面塊板可以托住兩個人。

小學生評大學生

佢主角套甲要跟足漫畫肯定7到爆
唔識學marvel咁改少少貼返個潮流

明明係主角親自將條環保撚契弟打入監獄

低等人種

超級英雄片尋求真實是否攪錯了什麼?

係架
大佬因爲係大佬所以點都有權爭到皇位
同雷神黑豹果啲爭皇位劇情都係好封建思想

水中戰鬥 仲要打得咁好睇真係溫子仁功勞
最正係配合埋溫子仁d神級運鏡
遠距離睇哂成個場地 係大石像上面兩兄弟打個個畫面

打動作設計雖然未必及Alita
但鏡頭方面應該完勝

真係幾期待阿凡達第二集係講水

最後嗰場大戰colourful 到好似冒險樂園咁

係咪又想搵班主角浸在水24小時